2條list求評（7k/9k 唔包顯示卡）

用途係極度多工、程式多開
講緊係firefox+chrome各3-40 tabs同時youtube睇直播+ adobe PS AI LR etc、M$ office個堆、同一堆極食cpu既software做野（唔方便講係咩software sor)仲有執相剪片改圖等等

間中會打下單機game或lol/pubg/overwhatch等game
想keep返用本身張msi armour gtx1060 3gb，預左遊戲要求唔高，中至大作行到中至高畫質同順就ok
會駁雙mon (21’ 1920*1080)
想以上程式同時多開要求係唔會窒機

有諗過用3800x/3900x，但筆直有限想fix係3700x/3600呢兩粒u上面，用x570個條會試埋超頻
仲想預留啲空間之後一兩年升級張好少少既顯示卡（RTX2060 super /2070 super)，所以火牛預多左好多

多謝你睇到呢度
我知道要求有啲多，所以我都做左好耐功課先夠薑擺上來呢到問各位巴打，求狠批

List 1
總計: $9,051
AMD Ryzen™ 7 3700X 價錢：$2,570
ASUS PRIME X570-PRO ATX 價錢：$2,040
(或者）Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX 價錢：$1,599
ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM 價錢：$1499
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5 價錢：$499
ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$605
Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750
Phanteks Eclipse P300 Tempered Glass ATX 價錢：$520
Cooler Master MasterLiquid ML240L RGB 價錢：$568
Display Card: MSI GTX1060 3GB OC

List 2
總計: $7,341
AMD Ryzen™ 7 3700X 價錢：$2,570
(或者）AMD Ryzen™ 5 3600 價錢：$1549
ASUS TUF B450M-PRO GAMING M-ATX 價錢：$670
(或者）MSI MORTAR MAX M-ATX 價錢：$730
ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$999
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5 價錢：$499
ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$605
Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750
MetallicGear Neo Micro Tempered Glass Micro-ATX — Black
價錢：$680
Cooler Master MasterLiquid ML240L RGB 價錢：$568
Display Card: MSI GTX1060 3GB OC

推

你真係用得著多核數心，3900x效能提升幾大
調返轉X570 用唔著PCIe4 就唔太必要
B450 Tomahawk Max/ Mortar Max 唔超太多都冇問題

3900x筆直cover唔到
PCIe4除左插m2 ssd之外暫時係咪用處唔大？
x570同B450係咪差在PCIe4,我見都有list用B450+2700x
如果轉B450來講用料功能係咪msi> asus tuf？
事關上一塊板用msi雖然不過不失但依家想轉下用asus啲板
唔該曬巴打

3700x+B450 打錯

3900x 差$1500 左右
用得著多核 我覺得值得係其他部分慳出嚟
RAM 用3000MHz 火牛轉650W CPU用空冷

老母板可以參考下呢段片
B450 MSI做得幾好

如果你要mb io好既 建議上x570
b450 pcie lanes 太少

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$999

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,055

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,941

唔超正常用 hdd 唔夠再自已加

條List 幾唔錯喎
如果仲有budget機箱可以考慮吓Phanteks P400A

ram 1條32啦可以遲d再加